港媽14萬全家移居馬來西亞 3千港元租2,000呎屋：成家都變得開朗！

育有一子一女的港媽Josie和丈夫，從2013年開始計劃移民，曾到過英國、澳洲及紐西蘭等地方居住，實地視察當地環境是否適合一家人定居，終於在2018年頭，落實決定舉家移居馬來西亞蒲種（Puchong)，至今接近兩年，雖然面對住挑戰全球的新冠疫肺炎疫情，但Josie一家感覺比在香港更自在輕鬆！

2013年開始，Josie想尋找香港以外理想的家，那時候大女3歲，兒子還未出世。她說：「我與丈夫不喜歡香港的教育，很填鴨式，令到小朋友很辛苦、很大壓力。在香港生活，連大人壓力也很大，當我們轉做生意時，便感覺到經濟不樂觀。而且住的地方亦令人很大壓力，當你努力工作完，很累地回家，但依然住在很細、很擠迫的地方；而且工時長，所以我們就開始找可以過我們life style的地方。」

由於Josie與丈夫曾留學英國，所以移民首選也是英國。他們帶著女兒去英國居住視察是否適合。「我們在英國不同的城市住一個月，之後也有到澳洲及紐西蘭視察，除了住酒店，也會住民宿， 要有廚房可以煮食，體驗一下食物是否適應。」

Josie直言無疑英國的讀書環境很好，他們又熟悉當地教育制度，而澳洲、紐西蘭也很理想，但有一點足以打消念頭。「一想到我們兩公婆都仲後生，也需要搵錢，所以當地的營商環境也很重要，因為我們不能只為小朋友而不考慮生計，如果大人過得不好，小朋友也不會適應得了。那些地方一來消費高，二來是做生意也有一定難度，好多行業都已經飽和，去到2017年，我們開始留意到馬來西亞這個地方。」

2018年初，Josie來到馬來西亞，由教育、醫療、政治、氣候，細至連水質等日常面對的情況，她與丈夫都深入了解，不靠移民公司。

「飛澳洲要8小時，英國要13小時，飛馬來西亞只需3小時，在全家人連剛一歲的兒子飛過來，住了三星期，由檳城住到蒲種，最後覺得華人多的地區比較適合，物價指數較低，令你覺得做生意的機會較多。坦白說，在這裏做生意就算輸也不會翻不了身。」

會唔會比馬拉仔排斥

馬來西亞
覺得唔適合有細路

唯一優點係生活成本低

但教育唔覺得出名

政治又不穩定
咁多馬來西亞華人奶中
某程度就係政治唔理想

馬拉華人無地位,同返支那住有咩分別

相比起英國，Josie感覺馬來西亞的治安更好，她說：「如果要移居到一個地方，就一定要在當地住一下，才可感受到生活文化，我們就是住在馬來西亞三個星期，去深入看每一個城市不同的地方，最後再揀自己覺得最舒服的地方出來。」

排到仆街
華人種想喺馬拉讀大學難到乜咁
所以年年一車車去台灣讀

恭喜佢地
不過我會選舉英國

如果台灣同馬來西亞又點選擇？

台灣啦

但係喺吉隆坡好正
Puchong即係吉隆坡附近

基本上係講廣東話

Sure台灣

其實馬來西亞啲華人
如果唔係去台灣讀書
一般就已經好似新加坡咁過咗去澳洲
尤其是西馬

馬來西亞嘅國際學校唔錯又平
有啲錢請埋司機跟出跟入

但治安就真係差

馬來西亞好多地方連wifi都收唔到
數據又貴 搞到啲學生冇得屋企上堂

不過我諗移得民去個邊都係冇得揀 唯有將就

檳城住到蒲種
真係on9到冇朋友。。。

連檳城都覺得貴，面住到去蒲種（吉隆坡以南）

噤不如去台中，台南好過啦

成個東南亞，華人要搵到食，
真係得新加坡。。。。

我諗佢地都係送細路去當地國際學校讀小學中學, 大學再送去英美澳紐讀

其實窮成噤，都仲要移民
（馬來西亞係冇得移民入籍的，只可以買10年居住證—-仲要而家呢個第二家園計劃都停埋）

真係唔知jm9

留番係香港或移民台灣仲好

呢類人想走難咋，難民心態理得啲人奶唔奶中
總之走佬第一，搵錢第二
利申唔係講揀去自由世界嘅人

讀書嗰陣聽過一個馬拉華人Fd講嘅例子，食lunch有豬肉要抦埋一邊食

好少係美國
其實好大部份都係澳洲
當然英國都有好多

10年居住證?

10年後食屎？

到埗後，他們一家用了半年時間去安頓住屋及學校，之後遇上新冠疫情，馬來西亞封城，原先想做貿易生意，因而未可好好開始。

但Josie樂觀笑說：「幸好這段時間我們不在香港，因為在香港的消費會更多，疫情之下，營商機會下降，但我們在一個消費低的地方，少出街，一家人用大約馬幣10000（折合約港元19000） 當中包括屋租、兩個孩子在國際學校的學費、一家四口的全部膳食費用、車費，我們保守預計，要等新冠肺炎完結，才可以完全投入做生意。」

真係唔明
吉隆坡開埠葉亞來同佢個班人都係客家人
點解華人語會變左廣東話?

睇開呢個channal 就知啲治安真係好差 又勒索又淋紅油放火 偷狗 乜都齊

去馬拉

疫情下，大家都被迫過住困在家的生活，小朋友用Zoom上課，Josie慶幸自己的家有足夠空間讓小朋友活動。

「我們用5000多元的租金住在一個3000多呎的House，空間大了，壓力少了，這裡的天氣很舒服；小朋友學校的課程、科目主題較世界觀，比在香港學到的更廣闊、看得更遠。每日沒有功課，他們通過學校的討論時間中學習，每日放學之後，就可以更專注做自己感興趣的事。」

去馬拉呢d垃圾國家

唔可以讀中文中學，要讀返啲講馬來話既中學先入到馬來西亞既大學

淨係知呢個地方好多邪野 唔到你唔信， 不了

馬拉好在可以講廣東話
不過我估英國幾年後都係周行廣東話

Josie最後建議想移居的朋友不要急於買樓，她說：「除非你之前已經在哪個地方住了很久，很熟悉，否則就不要太早決定買樓，很多朋友一來到馬來西亞，看到房屋又大又靚，好像我住這裏3000呎，200多萬已買到，但我們眼見很多人一來就被地產經紀說服買樓，之後才發現周圍配套不適合自己或小朋友。」

Josie 說剛來馬來西亞時，用3000元租了一個2000呎的House，但住落發現有更適合上學及生活的地方，慶幸那個單位是租，令資金可更靈活運用，她說：「整個移居過程我們沒有經地產經紀或睇樓團介紹，全部都是靠自己去視察，去感受而挑選出最令自己及家人感覺舒服的地方居住。」

因為有得睇三色台？

屌識唔識㗎？
邊有馬拉人想讀馬拉大學
有得揀點都揀星加坡嗰堆先

啱，留喺香港學普通話，喺返自己地頭奶中好過啦

Josie一家四口是透過「第二家園」計劃移居馬來西亞，她說：「十年後需要再續簽，但手續方便簡單。」

個個唔識，得你識，你就最醒好未

去英國讀果啲馬拉仔全部都好勁

馬來西亞其實都係適合退休…

續囉，常識都無
大把香港人一早喺嗰邊住大屋無壓力

祝佢好運

馬來西亞隨咗油價超平之外，就係樹上熟嘅榴連同木瓜

其他好處？無啦

利申：馬來西亞親戚過百

其實係, 係支那日常生活都分辨唔出香港人
不過馬拉好在無封網, 語文(英文馬拉中文)好, 無一街天眼睇唔你

好 多謝

呢啲擺明針對佢哋啦，佢兩個成日晒命
層遞式推銷狗無睇好耐

地方大啲野好食物價平
同埋我幾鍾意怡保啲唐樓

篇嘢來源係咩呀？又唔寫

求其啲移民agency出篇蟮稿就當真呀？又邊間專做馬來西亞移民買樓一條龍生意呀？

Muslim

佢哋發展好似好慢，個個去都係做餐廳

為買樓

個樣似支那人多過香港人

香港人真係
人地個重點係想提醒人要移民最好自己實地住幾個月感受下先
馬拉啱佢地係試左咁耐既結果黎 成班剩係識屌鳩人
篇文講得好有道理 大把人乜都唔理唔識就移民買樓 份身家冇左一大半先知唔適合／勁多問題／比人搵笨

會唔會係因為戰前嗰段時間有好多廣府人湧入吉隆坡？正話上網check過，1890年吉隆坡七成華人係客家人，之但係全市嘅華人人口得嗰兩萬左右，如果之後有成堆廣府人湧入嘅話，客家話自然會被邊緣化

咁係馬來西亞讀國際學校，點都好過係香港讀邨校嘅

個仔大個：本身有得做英國人，點解老母當年咁on9

當我地嫌三嫌四
再望下宜家香港
住間豆潤咁大既屋
做中產一家四口大極都係800呎樓下
講教育隨時dq老師 支那學生埋堆杯葛番local轉頭
仲要日日新鮮
黑警日日係街周圍走 提你香港有班黑社會治緊港
仲有咩衰得過香港

香港人係香港生活都冇地位啦
19年發生咩事 唔記得?
阿叔行商場冇出聲冇盛都比人一野撞埋去 唔記得?
細路女出街買野 好似衝峰廿一咁比人撲落地 唔記得?

馬拉冇地位但住2千尺屋 你香港冇地位住百零二百尺屋 係人都識揀

Ture........
真係要過英國讀U

教育出名，又係為左做醫生律師？

有小朋友移民去馬來西亞 ? 退休就話啫

真, 係大學聽親都係蝗語

留係華人區有鬼排華咩

例如？

問題係馬來西亞得居住權 , 好難有公民權

檳城太貴，唔係咁貴我都想移民住

真係似蚑那人

重點係啲差佬好鬼廢 hea到爆

邪野既意思係指好多雞叫?

點都好過香港啦屌你老母

咁多華人驚閪咩

無事無幹好難申請唔到

垃圾得過香港？
月入5萬都係住啲細到仆街既狗屋

檳城 KL 華人比例佔差唔多40% 要生存唔難
不過要預咗好難融入主流社會

華人喺馬來西亞得兩成幾人口，馬來人就愈黎愈多

有對咁既老豆老母，真係CLS......

嘩屌
聯排屋隔音差撚到仆街
住都住house啦 又唔撚係窮撚

利申 喺外國住緊house

夠啦2成幾

香港人真係唔好移民啦 乖乖地留係大灣區
唔好出去污染人哋國家

巫術呀 唔乾淨野之類

我情願住香港狗屋都唔會去馬拉呢d垃圾國家

馬拉出街要陀槍先掂

過得去住梗係住house。垃圾得過香港d蝸居？！

記得馬拉選舉停電定唔知乜9公然舞弊
又係cls國家嚟

物價平嚟講其實一般
出去食飯真係平

但係同時唔好忘記佢哋收入低好多

住集中營住得咁自豪

聽講搶野幾嚴重
柔佛新山治安勁差

點解你地講到咁恐怖 去過幾次吉隆坡 真係有咁差咩

兒登仔啲狗眼看人低真係好好笑
以為香港仲係以前既香港咩 有馬拉你住都偷笑啦

擺明第3世界地方

可以互相發展 再推動香港民主獨立

其實搵錢，新加坡好d喎

馬拉最多都係去新加坡兩大度讀
所以新加坡成日吸到好多馬拉華人人才

馬拉真係衰撚過香港馬拉人有大量特權，全國瘋狂貪污，又伊斯蘭國家，人工仲要低到傻，一千蚊港紙一個月，點住

成班放負撚走晒出黎

會 佢哋懶得做生意但葡萄人地做完生意有錢過佢

我識馬拉人，唔少都係落新加坡搵食
冇計，人工同社會地位差太遠

仲要d 19藍絲華人

私立大學可以？

又係嘅 住二千尺屋 真係地底泥嚟

去馬來西亞有咩工做

真！ 馬拉肯收你真係算你執到

保住條命仔先

咪係，有英國學位梗係搏sg
起碼小朋友教育銜接得返英文國家先

新加坡安全d

條街乾淨 d

馬來西亞華人多數移民澳洲
佢哋仲去

你search下就有，支那01

d廢老仲衰過香港個d仲要又係寫殘體，去馬拉同支那根本無分別

住2000呎大屋既地底泥

你地繼續住咩天鑽呀
白石角果d

繼續日日響鴻圖道返工屌觀塘老母啦

港媽應該係比較鐘意華人文化

佢自己都講左

條友都on9無腦 好心移民就的起心肝去個好啲地方 等到你個仔大個又要移民

3000蚊租到2000呎 究竟做左幾多世錯事先做到香港人

留港做順民

佢讀國際學校

連啲野雞科技大學都大把僑生就知點解

馬來西亞去旅行就得， 住就不了

都好，唔好讀華校，讀壞腦

連登留港撚死都唔肯移民
仲日日討論買樓

回教國家 你覺得無呢d野？至少香港你行出街一定安全過馬拉
貪污 特權人士 多到乜
你去旅行都覺得唔安全啦

成個國家都係第三世界國家

點解

不如移去印度啦
仲平間屋仲大呀

香港3000蚊80呎都租唔到
去過外國會發現 香港只有1000萬以上既樓唔係狗屋

你當佢係支那d學校咁睇就得
講普通話寫殘體字甚至教大支那意識形態

去馬拉學殘体字講支那話

66982429
電話66982429

價錢行先

見上面啲兒登仔真係笑死
香港比你搵十萬又點 間屋都係800呎唔夠
500呎既舊樓都要成800萬

人地啲屋又大又靚又有花園 生活寫意 壓力細
香港有資格笑人地

馬拉有幾間公立大學幾出名
不過馬拉d升學制度好on9
成績好唔代表你可以揀你要讀邊科
中六爆cgpa都可能入唔到你想入個間學校
所以馬拉換人80% 換選擇私立大學

要移都唔係去落後地方呀？
移泰國好過

同埋覺得d人好撚蠢又懶
轉數又冇香港人咁快

有個識左好多年嘅大馬華人朋友
佢話華人在馬只係二等公民 有咩機會都係俾左馬來人 睇下個政府就知
同埋上面都有巴打講大學都係收馬來人先 所以華人有錢都出國讀
唔好以為佢地真係識幾種語言 周身刀但冇張利 大把華人唔係中文差就馬來文差
治安又麻麻 今時今日都仲有人(多數馬來人)當街渣電車單搶電話搶手袋
政府舞弊嚴重 又係穆斯林國家

但都係好似好過中國香港

講真，起碼依家見到佢地係開心成長

得罪講句真係去支那住仲好
起碼你喺上面都勉強算係高人一等 ，有啲咩港燦優惠政策，去馬拉比馬拉仔排華杯鳩你？

駁唔到

咁好過直接俾支那人管嘅.佢都係當踏腳石姐

生活寫意 出門口已經唔安全仲生活寫意
成個國家都係回教徒
講支那話 寫殘体字

支那鄉下 啲屋都好大架不如直接返支那啦

又嫌呢樣唔好又嫌嗰樣唔好
大灣區就最好架啦
岩晒班垃圾投訴呢樣投訴嗰樣
唔好出去做臭香港個朵

馬來西亞咪即係大陸

你得馬拉同大灣區 兩者二選一？
咁無計啦

講到呢度就唔知點解冇人提咩冇民主啊，冇言論自由個D

去到做上流社會

閪01鱔稿死全家

成個國家都係垃圾係連登仔先J人地3千蚊大屋，去大陸住三，四線城市都有3千大屋，都好過住馬拉

馬拉華人好撚有錢馬拉仔做華人奴隸咋，排你個閪咩

anywhere but HK

因為兒登仔2000-3000租細屋

點解你覺得係

有大屋就唔洗民主自由

2,3年前出差，手機上網唔係好掂，當地人教育水平差真係可以好差

同香港的情況唔同

馬拉—-除非你有錢到保鑣，住好高圍牆的大屋

否則住呢類排屋仔好危險。

治安好差，除時被爆格，
佢仲要住接近山卡拉的城鎮。。。

情願住有保安的高樓大廈好過

住大城市吉隆坡撚有咩治安問題咩 香港好撚安全啊家陣

分分鐘下年就會係英國見到佢地

人地重視本土主義又屌鳩人歧視
若果香港做到咁樣優待本地人就好啦。

其實移得去馬拉最大考慮都係子女教育同前途

仲港人優惠，自己上去update 下啦
同埋特別呢兩年開始幾多人越黎越睇唔起香港人，你快啲躝返上去啦

唔係掛
去支那上微博？

大灣區好好住高人一等

同香港唔同

馬拉治安好差，佢仲要住細城鎮
入面的排屋。完全冇保安，其實好危險

住馬拉，情況住有保安的高樓大廈好過

其實排完冇撚感覺 佢哋啲土著優先政策真心似扶貧

上支那微博不了

咁人哋都無穿無爛啦 成日都危險 你有冇去過呀

香港人廿分入北大清華俾人吊住打
就算畢到業啲人都唔覺得同大陸人有得比

上個月有啲人去隔離投訴間酒店差俾支那人屌躝返香港

馬拉治安好？
由細到大識啲馬來西亞人都係叫人小心馬來西亞啲電單車黨
夜晚唔好自己一個行街
班撚樣有土槍，行錯路會冇命

完全同意

樓上果班人完全唔了解馬拉的情況
以為屋大就好

等於美國優惠黑人政策
咁白人係咪低人一等？
美國排打針跟膚色 黑人最先 白人最後

為左踩港無所不用其極

你有冇睇過馬拉點樣制度性歧視個邊土生土長啲華人呀？唔係移民呀，係已經住咗幾百年明朝移民去個堆呀

你移去新加坡講教育好我都冇嘢好講，馬拉教育真係得啖笑

馬來西亞住有保安嗰啲大廈好過呢啲所謂豪宅
爆格爆得最勁

因為當地華人好識做生意 好撚有錢
當地馬拉人無上流機會
所以當地政府先幫馬拉人

我都係咁諗，但嗰啲應該無咁大間？

所以話治安好呢度真係戇鳩到無倫
去泰國分分鐘仲好d
馬來西亞真係不了

我自己去過馬拉 自己揸架車 無穿無爛 啲人nice到爆

身邊識的馬來西亞朋友， 個個都藍到黑

冇咁大間都大過香港嗰啲兩三倍啦
不過呢啲國家真係唔知會唔會有保安夾埋外人偷你啲嘢

佢話好過英國姐，無話好…

你完全唔知馬拉的情況，就冇亂講啦

我情願要香港800呎都唔要馬拉郊區2000呎

呢類接近冇保安的排屋，夜晚俾南亞人爆入屋，非常危險，命都冇呀

我信當地人好啲定係信你呢啲淨係揸架車去幾日嘅撚樣好呢

我覺得佢根本唔識一個馬拉人 淨係見到本土兩個字就高潮
我老細係馬拉華人屌撚到D馬拉仔仆街
仲本土主義 華人成個家族係個到百鳩幾年都唔夠本土嘅話咁香港本土主義都淨係得新界鄉黑有資格叫 咁香港依家都係本土主義
如果住幾耐都因為種族而唔係本土咁呢D叫種族主義
利申去KL個陣真係成街D仆街馬拉仔真係一D公德心都無

馬拉呢d低質地方，真係on9先去

你咁似之前有港女去完印度無事 然後話印度治安好

佢政府就割佢地韭菜所以而家有啲聲音轉口風話佢地一向返共產，但而家睇情況估計，好大機會一有咩變化就比人割韭菜。

馬拉係差過大陸

樓上班人完全唔了解馬拉，係度9up

唔好搞錯，我冇吹奏支那
我只係唔見得馬拉有咩咁好

其實係香港讀國際學校既小朋友都係咁
不過大部分香港人負擔唔到遮

馬來西亞係唔撚掂講真
秦國都仲有秦始王，民風都純樸啲
馬拉佬好陰濕，排斥華人
勒索專揀你

馬拉仔做華人奴隸？聽講得華人做野，馬拉仔唔使做野喎

住馬拉最爭真係住大廈啲複式單位

去到人哋做二等公民
你係香港就係一等啦咩？
去廁所洗個面啦，2047年啦

馬拉呢d垃圾國家都有人吹奏，連登真係乜人都有

馬來西亞除咗生活指數平之外真係冇優點
馬拉人又懶又蠢..基本常識都冇
啲馬拉華僑全部大陸人思想，個個WeChat同抖音..
大陸洗腦思想..日日殘體字送俾我都唔要
利申：有親戚係馬拉華僑，自己生活過半年

我公司有業務係馬拉，長期要出差去東南亞

同香港好唔同，呢類冇保安的排屋好危險

你自己上google / YouTube 睇下班南亞賊專門爆呢d排屋的片啦

新加坡都叫賤得黎有少少質素
馬拉就真係又賤又無質素

華人係有錢但冇政治影響力
馬拉仔:華人只係一班幫過我嘅契弟

如果你要繁體字，都係得一個地方揀姐

我太爺清朝已經喺香港，你就躝返上去
班韭菜睇唔起還睇唔起，香港人身分喺上面的確係有著數，交稅讀書乜柒乜柒，你唔識google？

咁馬拉同支那
我會揀馬拉

因為馬拉咁撚垃圾所以新加坡要獨立

成日話治安差
食得咸魚抵得渴
貪治安好點解唔留係香港？
去得其他地方，生活成極低就梗係有辣有唔辣。
全球大把治安麻麻嘅地方/國家啦，d人又生存唔到嘅？

住大屋同有冇壓力，不是絶對

馬來西亞都有人吹奏

如果政治得到改革
其實馬來西亞好大開發價值
d平原多到

班政治打手同移民打手真係痴左線

連馬拉郊區城鎮都吹奏

本來香港人要求就唔高
如果政府可以做到新加坡咁大部分人可以安居樂業
我敢講連反送中都唔會發生

生命都保障唔到講經

無錯…
所以我覺得都係睇你自己需要啲咩

大屋 教育 語言 醫療 天氣 等等…

直頭有新聞話係回教齋戒月，華人印度人學生要入廁所食野

你移民目的係乜？
治安同生活指數低兩者
你簡生活指數低？
印度仲低添呀

咁多地方揀，馬來西亞不了

上邊吹奏馬拉班傻鳩都唔知去過馬拉未
未去過都唔緊要，你google「馬來西亞 華人 歧視」已經有百鳩幾篇文講呢樣嘢啦
馬拉有班友講到咁好，點解又有咁多馬拉華人要移民呀？

Btw好同意馬拉仔冇公德心，又冇衛生觀念

聽過印尼排華未

馬來西亞？先唔講真實社會上嘅排華，上面啲巴打都講咗，華人係二等公民，當你上三代都係喺馬來西亞出世，識講馬來文，大把馬來人friends, 身份認同都係馬來西亞人，交一樣嘅稅，但土著有等權，點justify?
仲有樣嘢仲癲，人地constitution 寫明土著先係國家嘅主人，其他種族唔係
咁種族歧視嘅國家仲去？Caveat Emptor , 到時投訴比人歧視，人地話你冇睇constitution 咩？
咁嘅邪惡國家，仲去比錢佢地使，唔知咩心態

真係cls..笑左

呢個真
要治安好點解唔留係香港？
道道都垃撚圾係咪應該留港？

不過班pr唔會講出口咁白姐
我夠可以話除左少d民主自由，香港都幾好架。
新加坡都極權啦。

學英文其實幾好唔差

不過人同環境就唔清楚
但間屋幾大都唔錯呀 小朋友細個環境大啲好啲
最緊要搵到錢到時唔啱再搬

新加坡個感覺係比馬拉好好多
我個陣由新加坡過關入境馬拉
兩個關口差50米
新加坡個邊係勁乾淨一隻蚊都冇
一去到馬拉關口污糟到仆街又勁多蚊
D蚊好似冇passport唔比入新加坡咁 勁好笑

每個人唔同
各樣衡量架姐
犧牲少少治安換自己想要嘅野
咁你唔想嘅咪留港囉，香港治安世界數一數二

幫完都係去唔到上流社會

我識啲馬拉人英文唔差
乜都平嘅話都ok嘅
小五六先再去其他國家

發覺有班撚樣真係為嘈而嘈
不過當係訓練獨立思考

香港-深圳關口差唔多
一入香港就無個種膠味

應該6 7年前 去新加坡 順便去埋馬拉玩
係吉隆波坐個半鍾車既唔知咩地方 酒店出面係d夜市gum上下
夜mama 10幾下槍聲 本身想出去行下 即刻唔敢

你咁講，其實台灣都好多人想移民.....
都係嗰句，睇你需要啲咩，可以放棄d咩

上面既人唔一定係覺得馬拉好好
只不過係馬拉可以俾到更多空間俾小朋友成長
起碼佢地既童年會開心好多

我親戚20年前考到大學，原來真係咁難架？
後來去左新加坡讀博士仲入埋籍

個半鐘車咁遠梗係驚
留係KLCC就夠 當自己去銅鑼灣

佢去英國就未必有3000呎大屋住
有國際學校讀

我真係問過好多馬來西亞公司的同事/
及新加坡的馬拉華人，係所有人
都被搶過野/
爆入屋偷野/
係停車場一落車就被幾個南亞賊用刀𠝹頸。

有個香港調去吉隆坡半年的同事都被人搶公事包

連佢地都怕左馬拉的治安。。

連登打手——-阿叻上身，乜都睇唔到

其實係走難無得揀......
當加拿大美國澳洲都係小粉紅當道嘅時候，其實無邊個地方係真係可以脫離黨嘅控制。

無咁昂貴，而又爭取到多少少自由時間嘅，應該係馬拉同台灣了。

你得馬拉同香港簡？
咁無計啦

公道咁講啦
如果馬拉有咁好 一早就一堆人移民晒過去搵食買樓推高生活水平啦
到依家仲可以3000蚊租2000呎屋係有原因嘅

無得預防？
好誇張喎

檳城吉隆坡大把架仔長居，人地咁驚，一早返左去日本啦。

移得去每個地方一定有優缺點，不過去得就預左做隻退休既馬來華豬。

去英國讀乜鳩國際學校

無錯

有得揀唔個揀個去晒生活指數最高嘅國家？篇文個主角講左原因啦

馬拉政府咪又係垃圾 照gum講所謂既自由只係唔理政治 走唔走都一樣啦

你得馬拉同香港 簡？
新加坡好馬拉好撚多喎

我都係
本身大家都識廣東話幾好傾

點知九月開學. blue嘅

明撚明連登仔將呢D有物質就唔講自由既人形容做港豬
調轉原來自己都係

因為人地係架仔囉
馬拉行開馬來人自上主義 當然係馬來西亞國藉個班受
點會係外國人受
正如香港班鬼佬生活係平行世界 唔會港共逼害

sosad......

而家移民無就咁地圖指個國家就可以移到？

真，之前吹到無自由無寧死
而家係，治安差無寧死

公務員
比佢地屌為份糧唔講政治
原來自己都係同一類

呢樣真，上面係咁吹奏馬拉有平樓住個啲都on99
你去南蘇丹住廿萬呎都得添，仲唔仆住飛過去？

新加坡治安冇問題
但都係講句
你講言論自由新加坡仲衰過香港
呢個時候香港人唔講言論自由淨係講屋幾大

有大屋住
政治？殘体字？ 唔理了

馬拉西亞D華人咁藍係有原因嘅
你諗下個仆街政府做D野 然後馬拉仔日日有特權 自己心理都唔平衡啦
咁就係想中國強大咁自己可能以後有多D bargaining power
中共大外宣講咩「底氣」乜乜柒柒都係講緊佢地呢種心理

後生少少個班都未必好藍
例如大選佢地支持希望聯盟唔要國陣
亦相當同情香港情況

連登仔心聲， 有大屋住 唔反了

去英國又話天氣凍，不如去其他
去拉美南亞又話治安差，不如去其他
去歐洲又話經濟差，不如去其他

最尾唔知自己點解要移民
香港最撚好，完

我識果個可能未必嘅
但黐埋班大陸小粉紅度

連登普遍係唔支持移民新加坡啊

應該咁講
每次我見連登仔討論有人移星馬泰呢D地方既post
下面留言絕大部份都係討論一D生活細節
例如天氣/住幾大/返工/小朋友返學/食物
你見唔到有幾多人講個度冇自論自由好大獲的

寫殘體字嘅 不了

有大屋食好住好食邊個會想理政治
攞苦黎辛咩

你咪又係死淨把口,咁你依家住邊啊?仲要用支牛添

所以果邊d華人有錢就去外國 冇錢都去新加坡搵工
佢地都唔想留係大馬 華人根本冇地位 出街仲要驚俾人搶野

根本冇得預防，只係睇你好唔好彩：
1）班南亞賊係係商場的停車場搵獵物，
一見新車靚車駛入嚟就捕住目標

2）另一批就係ATM搵獵物，
邊個著得似老闆就等佢提款果陣用刀指住佢搶錢

3）電單車賊

4）直接搵冇保安/低保安的排屋/屋仔直接爆入去或跟住屋主架車入去。

（全部係馬拉同事親身經歷）

你亦可以上YouTube /
睇下玩南亞賊點樣入屋打劫

或者掉轉講，理政治都係想安居樂業，咁有得安居樂業，點解仲會想理政治

出唔到去個啲會搵返華人公司或者MNC做中高層永續上流社會

住2000 呎真係好慘 邊可能打掃得晒

呢世都埋唔到馬來人堆個個都咁有錢咩

馬拉人因為保護主義都唔會比你埋到堆

唔係上流社會，真正嘅上流社會係有份管治，蟻民做你奴隸
馬來華人充其量只是expat, 但慘過香港啲expat, 喺嗰度出世，嗰度成長，冇其他護照，但就係永遠比巫族人騎住，只因你的膚色
以為有錢啲就高人一等？見過印尼排華未？錢都搶埋你，老婆仔女都姦埋

唔明點解會想去東南亞國家
天氣熱 唔發達 民智未開 啲人又懶 得閒組隊去搶嘢好過 貪污(菲律賓監獄有板你睇)
地方大就吹奏onon99

治安差唔在講，帶條女出街仲隨時比宗教警察捉

我聽得最多係油站入油，有人企圖搶車，好彩就發現到即時上車鎖門，唔好彩就即日畀人拆件散貨

個重點係：
係馬拉報警係接近冇用
警察都係馬拉人，
佢地知道係邊班南亞賊，
但唔會理。

新加坡？

移民去英國好有地位？

馬拉教育制度係戇鳩

咁都係得一個選擇

言論自由

真係好離譜，求助無門

我身邊都係
比較local貼地少少都係馬豬/睇tvb睇到藍
西化少少嘅通常都好左膠，日日post 美國新聞/BLM同踩侵，但明明識講廣東話就對香港泰國嘅事不聞不問，唔係奉旨要你關心，但係選擇性黎屌真係

依家香港都求助無門…

基本上每個地方都有啲問題
係睇你需要啲咩

睇下想食邊舊屎

讀書送去外國咪得

教育唔覺得出名

馬來西亞都吹捧

上年我去旅行 咁岩MCO,困左成個幾月係吉隆坡，住係個馬拉朋友到，話附近有個商場，有個女人戴條金手鍊係隻手到，果個馬拉人成隻手斬左去搶 仲有一次我揸車，我係到等紅綠燈轉右，成排車停係逆線位到（姐係我要轉果條線 cls）唯一諗到既好處就係入油平

喺商場搶？

係，佢地徘徊緊2xxx-3xxx宗

重點佢地覺得無乜野 照常生活

本身馬拉有私立u，佢哋啲私立u全撚部都係華人咁劑

你去馬拉住都可以送個仔去外國
況且我唔覺將來香港既教育可以好得去邊撚度

係

呢個真心恐怖，吉隆坡，仲要商場

我又唔係好認同馬拉搵唔到食喎
啲經濟全撚報係華人手上咁滯

班馬拉日日咬福利揸喎 又唔會同你搶工

雖然都係新加坡犀利，搞得掂種族問題面果浸

你都傻 3，4線都2萬一平米啦

屌你咁講香港人咪一樣歧視 嫌三嫌四 見高拜見地踩，搵幾皮嘢一個月都係咁

垃圾地方有咩好羡慕

租呀買樓咩叫你

係你地d廣東話都知你地係華僑

新加坡都華人文化重wor

同埋新加坡可能佢地無資格去

你問連登仔 世界上嗰個地方都唔好gala 建議送連登仔上火星

有個fd 3年前成家移咗去馬拉讀緊u 係黃既

嗰陣時都唔明點解要去馬拉，明明香港既大學點都好啲
而家終於明了

一堆大中華膠, 幻想自己係支那人

agger ..cls fuckbook d馬拉狗睇tvb贏哂腦 成班中國撚

我表哥係華僑，佢講廣東話d口音同你地打字一樣

到頭來都係中国人

馬拉大學難唔難入？用香港成績？

睇TVB大.
不過10年前出細嗰D 開始唔係啦...

依家係咪睇大陸劇？

上網睇過除非有200萬usd
如果唔係好難入籍，例如要政府認可你有專業技能等等

馬拉勁個班唔會報返local
通常會走去附近啲Top 500讀

新加坡：新加坡國立大學，南洋理工大學
台灣：國立臺灣大學，國立清華大學，國立成功大學，國立交通大學，臺灣科技大學，國立陽明大學，國立師範大學，臺北醫學大學，國立中山大學，國立中央大學
香港：香港大學，科技大學，中文大學，城市大學，理工大學，浸會大學

有錢啲會報英美澳加
其他可以睇返THE或者QS

馬拉人興黎香港讀大學咩？
好似無咩點見到

香港嗰班之前都返支那飲喜茶, 食海底撈. 個個美圖秀秀扮武眉娘啦...

佢中四就去咗馬拉，應該讀嗰邊既中學先入u，走咗之後冇乜聯絡，係上年開始先多返send 吓message

係生活啊

支持藍絲移居馬來西亞

冇事冇幹當然冇好深刻嘅體會，但係嗰度嘅警察係可以好簡單咁畀錢賄賂，我諗呢個你隨便問一個大馬人都可以答到你係常態

應該無香港人排斥自己人咁嚴重

18年都未好似而家咁移民門檻降低
佢地似貪平喎
可能5+1一開都狗衝去英國啦

你去過菲律賓會發現菲律賓人好多都好nice，但你覺得菲律賓治安好？

睇相
d排屋全部一樣款式
應該係gated and guarded既 可能有埋會所添
近幾年既development全部都係有gated and guarded

英國一大堆馬拉華人
有小小錢都係同香港一樣出國讀

馬來西亞真係不了 垃圾回豬國家

仲要馬來西亞啲華人奶共奶到傻

「移居馬來西亞，
你會豁然開朗」

馬來西亞D 茶餐廳系米部部電視機都長開播住ＴＶＢ架

之前返工識咗個馬拉仔。
又係奶共奶到傻
佢成日返大陸。成日都睇唔過眼啲大陸人。好憎大陸人嘅格。
但係佢又好奶共。
真係思覺失調咁

咸網封哂呀

如果真係為下一代，教育，政治，環境，英國，加拿大個d會好好多
但如果唔打算生仔，馬拉其實ok

台灣首選

不過解放軍唔知幾時攻過嚟

我真係笑撚左 睇呢家人都唔窮得去邊 你估到時佢地讀大學真係會留係果到咩 出硬國啦

畢竟馬拉係回教國家，一樣無民主
睇你要自由定生活質素

住馬拉每日要拎三個銀包出街，老笠特別多，尤其是華人，包有現金係身老笠一日三不是夢

回教國家遲早出事

馬拉華人基本唔使諗做公務員

教育出名大鑊
黃明志拍堆電影比人告

唔好扯開話題 答完人野先講其他野啦
問緊你香港人住香港係咪好有地位 答左先啦

馬拉不了
打機識既馬拉華人 讀大學要去台灣

d馬拉人都好多去Singapore揾食

唔覺係理想環境，重點係東南亞氣候太閪

其實好近機場，隨時仲近過青衣去赤鱲角

咁你成世住啦88

話明排屋，當然一樣款一排或2排
東南亞大部分排屋都係非屋苑式。
尤其租金低果類。

如果有會所，篇文應該會影埋出嚟做selling point —-2000呎house 兼豪華會所。

移去馬拉真係

唔好咁講
連登仔覺得香港係全世界最垃圾
你咁樣叫人唔好移民，你就係藍屍
有錢應該邊度都去

馬拉好多人種既都
同埋馬拉係包含文化高既一個地方 所以有d印尼人唔鍾意咁傳統都鍾意移民去馬拉

睇到啲reply真係笑下算
唔駛咁認真 連登要吹移民風自然會講到咁

馬拉同坡狗一樣奶共到仆街
係得越南好啲 佢地自己共但唔係中共個隻

就好似平時買幾萬蚊個lv袋，而家幾萬蚊可以買幾十個冇牌子手袋，仲周圍同人講，我日日換唔同袋都得

馬拉同香港有咩分別

香港人係香港冇地位？
係你係香港冇地位ja 你搞清楚d啦

移去另一個獨裁國家

你親人係高官定係毅進仔?

其實佢主要都係提想平平地住大屋比小朋友活動空間，而且馬拉其實同大陸政治一樣，所以其實佢近近地返大陸已經可以

新加坡人係用腳投票
最多係移民澳洲
之後係紐西蘭美國

香港無比黨排斥做二等公民？

一定要做官先有地位
有錢唔得？

非洲都好過香港

咁巴閉咪走出街屌下狗 睇下你跪低先定D狗跪低先

做咩要屌狗？咁叫地位？

原來你啱啱大陸落黎，因為大陸人有錢真係可以屌9 警察

番上去啦

睇完佢講就知佢本身唔夠錢
更加無把握係英國搞生意
所以先迫住揀馬拉低發達地方
諗住可以低成本起步做生意
輸左都無咁肉痛
但同時搵錢唔會多
到佢將來搵到錢都係會揀番英語系國家

屌狗都要問點解 露撚哂底 你死返去擁抱大灣區先啦

Bingo

咁你可以喺嗰邊download VPN
但係你喺支那唔可以download

Namewee？
Negarakuku?

成班上腦

藍絲超多

我第一次去KL就俾人打劫
報警響差館排左勁耐。因太多人俾人打劫。

阿叔嗰單真係經典 勁撚小學雞 幾十歲人仲成個小學生咁佢老母知唔知醜㗎生咗件甲由出嚟

東南亞反而印尼比較多

其實都合理, 人地國家緊係保障當地馬拉人先
咩都益晒華人, D馬拉人仲唔暴動咩
唔係度度好似香港正苦咁, 咩都送晒俾支那

排屋有分好多種
可以話近10年既development全部已經係gated and guarded 所以相入面間屋應該係屋苑式
其實好容易分辨
你睇下d相 d排屋外觀一模一樣 兼且無extention
99% 係 屋苑式 有保安架

Bumiputra變咗保護主義又係另一極端

係, 本來好地地
2019年開始憎到佢地死
佢地明明個個都係後生仔
但都可以是非不分
個個都做護旗手 (DKLM又唔見佢護馬拉國旗)
日日都支持警暴支持打死香港人
又黑心又惡毒
馬拉華人同支那人無分別

有心理原因的
由細到大，華人政治上被馬拉人打壓，心理上華人要搵依靠。

泰國華人冇咁奶共，同樣解釋到

屌狗就顯得你地位？大大聲講野係咪代表好威？

不過大陸人又真係咁認為

日本仔至愛移民馬拉

根本就係賴個閪，想去到唔做野
大馬真心講天氣環境，物價指數係正
但唔可以叫正式移民，因為冇國藉比你，冇社會福利，mm2 計劃而家都冇鳩埋la

呢樣咪就係大家好撚鍾意嘅香港嘅文化囉

係
馬拉華人真on9到極
藍到pk

其實移民邊個國家先無人屌
入親移民既Post都係成班人話傻仔先去, 乜乜唔好, 好排外之類

其實馬來西亞係馬來人嘅國家
保障返馬來人先我覺得都冇問題
你本身就唔係嗰度種族嘅人你走去人哋地方度仲要話人哋種族歧視我覺得有問題囉

馬來西亞出名治安差

咁都吹奏

馬來華人係藍到on9

有朋友又係去咗馬拉
都係入番D廣東話族群
平時都唔會同馬拉人打交道
d野又平 d女又open又白又大波
有大屋有靚車空氣又好
上面話華人係二等公民
其實有班印度人仲低等 掃街執垃圾保安都係佢地

用冇自由嚟換高質素生活 馬拉算係唔錯

真係低賤人種冇諗住融入大馬，淨係識搞小圈子。 俾馬拉人踩低都合理

見到乜lim kee 呢d名火都黎

係馬拉獨立個陣已經有相當數量嘅華人
但政府政策令土著有特權喎

日日講移民係二等公民
講到係香港住仲係一等公民咁

人地駛19000萬港紙一個月，就住大屋揸靚車讀國際學校

係香港呢19000萬一個月三等公民都唔知有冇，又冇投票權，又冇地方住

利申：鐘意台灣多啲

世界上任何一個國土國家或地區都好過—臭港，地圖釘📌一點既地區卻充斥住大量不撚正常人類、有自視過高既垃圾人種、又有自持以為高人一等既垃圾思想人類、毫無價值毫無思想毫無藝術文化毫無體育及其精神、任何事物任何夢想都只有—臭錢既垃圾區域、無論衣食住行都垃撚柒圾既一個地方：出街見到賣衫d款全球之中數一數二柒，件件倒模一樣用料又差，著左上去個個變哂連登毒撚一鳩樣。食方面由於臭港充斥住大量唔關事既賤種人口，無論一開始乜撚野好食既餐廳都大排長龍、排撚到上俄羅斯，就算好食既餐廳一開始好食但因唔休做同做撚死人，唔需要再吸引人黎食，質素自然下降。住屋更加唔洗講、臭港所有方面都第一，樓價第一、人口稠密爆炸第一、物價物一、乜柒都第一但仲要賣發水樓價格極高買監倉。而行方面一個不斷增加一大堆唔撚關事既賤種人口整臭個臭港、日日出街人多車多食廢氣、睇on9廢老日日做on9野、去到邊度都要排隊、返工搭車要排隊、食飯要排隊、去廁所都要排隊、連你死撚左拎死亡證都要排隊既地方。再者，就算你有架車又點？日日大塞車唔洗排隊？

臭港人係國際上既名聲臭名昭著臭名昭著，其男性賤種的雄性地位為全球全宇宙排最後一名僅次於黑猩猩、市面上充斥住一堆懶係Gentleman既弱雞、廢柴、beta、渣撚、廢鳩不撚正常連登毒撚港男、終日附和討好女權、贊助女權自助餐、包起三餐、想買包包換鮑鮑、卻被收兵日日食14巴春麗18腳綠帽由細食到大，所以以後去到其他國家識囡囡話自己係非洲人都好過話係臭港人，最起碼唔會畀人知撚到你咁撚廢柴同不撚正常

馬來西亞治安好 我以為我眼花

大陸依家仲有咁平嗎

笑左…咁之後點？

佢地講緊搵錢營商

如果有門路搵到錢，供個仔女去英澳讀u/中學，小學讀返國際學校

其實又冇咩所謂，最緊要過得舒服

果面治安、貪污情況唔掂？

佢有無睇過馬來西亞排華歷史？

mm2h 是咪可以去做小生意

識人係馬拉華僑，話好彩嚟左香港
馬拉啲人藍到爆，治安差，究竟冇咩好
9成睇左YouTube啲移民kol先會移去馬拉

完全唔掂

人哋有bc/外國護照要話比你知？

去馬拉又平又靚細路又可以讀國際學校，大人又可以東南亞做下生意，過幾年再走唔得嘅？

佢意思係話好過英國姐

根本無一個地方係完美，係睇適唔適合你！

消費低
物價一般
收入低
治安差

油價超平，牌費同香港比都得超平，養車成本超平 ，但係車價唔平（唔揸車就唔好諗馬來西亞，無車等於跛腳）
出街飲食超平（唔計吉隆坡），old town 咖啡超平（呢度係同香港比，如果以當地人收入嚟講都唔係平）
咖央超正
福建麵好食
貴刁正
肉骨茶好食
榴連樹上熟
木瓜樹上熟

但係唔好諗住嘆一盅兩件，超垃圾
亦都唔好諗住食港式嘢

講多少少，廣東話未必係個個地方通行，唔識福建話去買嘢遇著店主唔識廣東話，你講華語隨時俾人當咗支那人
（雖然佢哋藍到仆晒街，愛中共，但係佢哋都憎支那人🤣）

福建話先通行？

垃圾國家都去

睇地方

檳城識福建話會著數 D

馬拉不了

我都係咁諗。。。

政治唔穩定

香港：？

某程度係因為

佢地政治唔理想

班馬拉華人先成日想支那強大
令佢地地位提高

但佢地唔知
自己呢種搞唔清效忠對象的問題
遲早有一會害死自己

個邊政治唔穩定係政壇經常有動盪，之後就有人趁亂又玩種族分化，通常都係華人當災

香港5千蚊
100尺

原本14萬都可以移民

仲可以有兩件

你喺大馬？
篇新聞個仔女讀國際學校，如果之後送去英國，其實應該無咩問題？

我都係咁諗
父母都係英國留學過，好大可能返英國

馬拉治安仲差過泰國越南喎

佢唔識會講真話嘅人啫

台灣建議你都要親身去住下先

都係全家移？

我好乖咁俾錢佢，佢俾返本passport我
有個日本仔俾俾人打。
之後人差佬俾幾本簿好多相叫我認人。 班中東人個個差唔多樣

on99
大馬華人地位仲低過二等公民
移民去果邊托咩

拎張報案紙返香港claim保險。
我老婆個同事係馬拉人，話當地人一生起馬俾人打一次劫。
後來去新加坡，睇報紙話去新山條橋，打劫成車人拉落車成架車搶。

佢訓醒未，馬拉啲治安差撚到仆街

點解新加坡咁勁

你當香港經羅湖穚返大陸咁啦。

但嗰條橋唔係好多車咩，點打劫？
羅湖都無乜人打劫啦（我諗）

佢係覺得好過英國姐佢都喺英國住過

香港做二第公民

又去馬拉做 二等甚至三第公民

治安差，排華，仲話做生意，第時疫情過左一做生意你就知有幾難。

要同官傾數，仲會比當地人搞，真係笑而不語。

讀書國際學校之後咪又係要去英美澳之類。

講到最後，只不過係住得大d 洗費低d (但做生意咪一樣賺得少d)

成日都話，有部分香港人好簡單，乜野民主自由，bullshit

有間屋唔洗捱貴租or 供款，物價平d, 咁就安安份份做順民。奶共奶中奶咩都好奶埋袋底都得，有咩所謂

留係香港？？ 咪on9啦

識過啲大馬華人都係咁講

佢好耐之前已經計劃要走，邊有講政治

讀U先去英國啦。中學有歧視。唔係英國人歧視你香港人，而是香港人歧視自己香港人。Too many arrogant and pathetic young Hongkies.

大馬真係啱香港人
嘢食仲近口味過泰國台灣

新聞呢個人
佢係因為屋企細同教育而離開香港
去馬拉可以滿足到佢既需要

如果你因為政治而走
咁當然係揀自由民主既國家

其實KL邊度屬於高尚區？想移民過去。Desa Park City好似唔錯。

又係阿叉
點撚樣認

不過除左中港台
有邊度唔係 講真

數漏 仲有新加坡

香港既教育慢慢會惡化，
如果能力有限，
去呢啲國家讀國際學校都幾好啊

我話係阿叉，班差佬話係中東人

講真 你唔係主體民族就預咗俾人食住
猶太人就係好例子 喺歐洲俾人恰咗十幾個世紀

呢個一定
所以移得民就要食得咸魚抵得渴

所以我咪寫左好多香港人只係為左住大d 物價低d, 就可以做順民

其實係，需求層次理論
變到新加坡咁，應該好多人中意

就算做二等公民，弱智都唔會去伊斯蘭國家啦，人地憲法講到明馬來人至上

喺英美加畀人恰，仲可以嗌拜登萬歲求啲左膠救，喺馬拉/印尼監生畀人打死都冇人理

講治安就一定係香港最好嫁啦。
英國d治安咪又係得啖笑。

人地假假地都生活左3年，香港治安太好，你帶住隻rolex /AP 都唔會有人搶，喺英國法國夜晚就係咁先

所以去華人多既城市好d

係咁推返個post上黎為乜?

新加坡都ok

係囉既然佢哋都真係實際住過晒
應該都有參考價值

邊度係穩定架

講黎講去都係KL/PJ/檳城呢啲，親身去體驗下啲政府部門同黑警幾撚閪就知

新加坡要讀國際學校貴好多下嘛？

2018年初，Josie來到馬來西亞，由教育、醫療、政治、氣候，細至連水質等日常面對的情況，她與丈夫都深入了解，不靠移民公司。

相比起英國，Josie感覺馬來西亞的治安更好，她說：「如果要移居到一個地方，就一定要在當地住一下，才可感受到生活文化，我們就是住在馬來西亞三個星期，去深入看每一個城市不同的地方，最後再揀自己覺得最舒服的地方出來。」

Josie最後建議想移居的朋友不要急於買樓，她說：「除非你之前已經在哪個地方住了很久，很熟悉，否則就不要太早決定買樓，很多朋友一來到馬來西亞，看到房屋又大又靚，好像我住這裏3000呎，200多萬已買到，但我們眼見很多人一來就被地產經紀說服買樓，之後才發現周圍配套不適合自己或小朋友。」Josie 說剛來馬來西亞時，用3000元租了一個2000呎的House，但住落發現有更適合上學及生活的地方，慶幸那個單位是租，令資金可更靈活運用，她說：「整個移居過程我們沒有經地產經紀或睇樓團介紹，全部都是靠自己去視察，去感受而挑選出最令自己及家人感覺舒服的地方居住。」

前年同屋企人去吉隆坡旅行，坐grab同幾個華人司機傾計

其中有一個華人司機話自己退休前做差佬，做咗幾年頂唔順唔想同流合污，就去咗做警校教官，跟住佢提早退休攞長糧就兼職揸grab，個仔就係新加坡讀緊書
佢話呢度治安好差同危險，啲罪犯好猖狂，政府又垃圾，個國家又冇咩經濟發展，佢自己就好唔鍾意呢個國家，成日叫個仔去畢業就去第二度發展
有一晚我搵咗間海鮮餐廳坐grab去食，我見果度係住宅區諗住都安全，上到車個司機問我去果度做咩，我話去間餐廳食飯
佢話停係餐廳門口俾我落，食完唔好周圍行，喺餐廳再call grab車你哋走
我果下真係驚驚哋，好似周圍都好危險咁，嚇到差啲唔去食算數
跟住司機話你食完唔好周圍走，食完就叫車走就得啦，咁我就照去，果間係華人海鮮餐廳，嘢食係幾正又唔算貴，餐廳啲食客都係居民嚟，又好似冇司機講到咁誇

其實台灣咪又差唔多 台灣差佬仲好鐘意亂開槍 成日射胎 向天開warning shot

thanks, d人都唔睇字既

啲司機幾好人
起碼佢提醒左你你就會有戒心

香港政治其實好穩定, 因為有中共高壓壓住, 香港執政既當權者都冇變過都係同一班人
相反, 馬來西亞近兩年既國家政權同州政權都因為議員跳槽而不斷易手

馬來西亞既黑警係黑過香港

-2019 年秋，武漢病毒實驗室 (WIV) 有職員染病，病徵描述與其後12月爆發的肺炎疫情相近
-2003 年沙士疫情後，武漢病毒實驗室 (WIV) 成為了世界知名的冠狀病毒研究中心
-至少從 2016 年起，武漢病毒實驗室 (WIV) 開始對RaTG13蝙蝠冠狀病毒進行實驗，此病毒與 Covid-19 96.2% 相近

美國國務院官方調查：

中國共產黨害死全世界2百萬人，搞到民不聊生
冇晚市堂食、冇得做gym、永遠要帶住口罩都係武漢病毒實驗室導致

puchong, 好cheap

仲要星馬有廣東話區
d 人仲唔 9衝 幾爽，反正覺得鬥唔贏支共。或者無諗住鬥

但我覺得主流都係去西方

排斥邊度都有，只係嚴唔嚴重，
我當初係台灣返黎香港讀小學都俾人排斥。
香港人特別鍾意欺凌外地人。

我都好鐘意怡保

個個都識講廣東話

因為大馬輸入好多外勞，尼泊爾，印度個d，通常遇過最多係「摩多黨」，電單車扑玻璃或者行過極速搶財物，前幾年係嚴重d，而家好翻少少

你唔識廣東話咩嗰陣

後生先係主流

中老年唔係

排到塞車都有人打劫

山打根同怡保啲華人直頭係唔多識華語，淨係識廣東話

蒲種有間好大嘅超級市場
有地鐵出 KL 市中心, 不過都要搭好多個站
不過移民應該要考慮埋返咩工/生意卦?
個人感覺應該住 KL 市中心好啲

利申：公幹喺嗰度住過幾日

大陸就大陸，台咩灣

佢擺明特權階級啦

你有錢係香港都可以好開朗架

寧願去泰國都唔去馬拉

如果你日日畀人恰
但係突然間人話畀你聽跟佢搵食就會發達就可以屌返人
你唔跟？
雖然嗰條友係個陳庭佳
但係你係冇得揀之下都要跟佢唔係你只會仲仆街
有時個世界就係咁現實

點解會去中文中學讀？
咁大學你去左邊

讀public school啊屌你

都唔期望有大屋住，起碼正常價買到個400尺樓先啊

認真？？？

有親戚係馬拉已經住左三代人 , 有$有學識基本上移民哂去新西蘭, 馬拉係政治, 學術上都唔會對華人有好處

How about Desa Park City? Seems kind of safe and modern. Thinking of moving there with my wife and kid.

英國分分鐘比馬拉仲危險

馬拉奶共奶到上撚哂腦
有馬拉朋友日日都屌緊呢d
佢移去馬拉同移去支那分別不大

你為錢會同佢合作
但係唔會真心奶佢鞋底囉

香港啲老師夠想唔比功課啦，唔比啲家長屌死？

哇屌，成隻手斬左去？cls

讀直資會唔會好d？

2者其實無必然關係，係d港豬先會咁諗
大把人為左自由民主既環境放棄安居樂業
講到尾其實都係睇個人點取捨，不過其實做港豬直頭可以唔洗走啦

你話香港？
國安法俾人拉第一個老師咪教直資！

3千港元租2,000呎屋

唔係咁計，依家香港居住面積細

唔識,我阿媽係台灣人,我老豆香港人,
佢地離左婚,我跟我阿媽去左台灣,母語係國語,
所以小三嗰時返香港唔識廣東話

係呀,嗰時d無知撚咪好似你咁樣當台灣係大陸,
然後依家又追住台灣黎含囉

最後覺得華人多的地區比較適合

垃撚圾

香港治安近年係差左但都一定比呢啲地方好

收爹啦大陸仔喺度扮

又一個唔撚敢面對港仔現實既垃圾

我前年一條友自己去kl再上埋怡保都係乜事都冇
不過帶返頭盔先，我冇事不代表其他人冇事，一陣唔講呢句又俾人屌

打劫個啲根本唔會捉到人/有人查

依家無遊客去，移民過去都幾容易成為目標

呢個只係傳統移民思維 馬拉就唔同玩法啦
喺馬拉有錢咪人上人
要佢本護照把撚

去到個邊搵到五萬蚊港紙都人中龍鳳啦

係香港搵錢去大把地方都好洗架啦

記得以前去大馬見過d鋪頭請人寫明馬拉人優先

之前youtube推薦影片睇過，感覺好假

所以篇文講馬拉係講「移居」唔係移民
又一篇第二家園鱔稿

係
開番燈之後多左箱選票
好撚癲
警察全部貪污
上次兜錯路抄牌 佢問我要唔要比錢佢當無事

唔係打擊大家嘅選擇

第二家園係買唔到任何有土地權嘅物業

10年後要 renew, 到時候會唔會改咗政策踢你走係無人保證到

另一個問題係資金喺法例上係有入無出

退休當長期度假係無大問題，大不了到時候又走過

呢 d 嘢，呃人移民果 d 移民公司係唔會同你講

講到好似過去香港居住面積大咁

重點
你有14萬嗎？

咁你幾時過去馬來西亞做上等人呀？
講多無謂，行動最實際

笑左，當地馬拉華人就因為被逼害走緊佬，佢地就送羊入虎口

危地馬拉

講錯

唔洗咁認真啦，都係大家9up下

勁！！！

咁點解返返香港？

因為我阿媽驚台灣同大陸打杖,唔希望我留係台灣服兵役

有次係langkawi 飛車比人捉，比左20蚊美金搞掂

有錢可以做土皇帝

去外國都係做二等公民啦

去過langkawi一次,真係好撚正,好立克瀨尿蝦,
住berjaya,個沙灘靚撚到.. 有間好似係三樓定二樓既零食店,
買過兩樽榴槤朱古力,好好食,可惜香港無